[近朱者赤] IU媽媽超暖 「票價三分之一拿來逆應援」

南韓人氣歌手IU在2018年迎來出道十週年，17日、18日將在首爾展開演唱會巡演。向來寵粉絲的她，就連媽媽也是暖女。一入場粉絲就被「超暖逆應援」感動得不行。

▲IU演唱會會祭出「暖舉」超有愛。（圖／華納提供）

IU的10週年巡迴演唱會《2018 IU 10th Anniversary Tour Concert <이지금 dlwlrma> 》17日在奧林匹克體操競技場開唱。由於當日首爾只有6度低溫，IU的媽媽擔心場館座椅硬又涼，特別自掏腰包準備了座墊，寵粉行徑讓粉絲感動的說：「連偶像的媽媽都暖，一張票才7萬韓元（約台幣1906元），這個坐墊就要2萬了！（約544元）」幾乎是票價的三分之一。

▲IU的媽媽為粉絲在演唱會準備座墊。（圖／翻攝自韓網）

▲IU的媽媽為粉絲在演唱會準備座墊。（圖／翻攝自韓網）

IU疼愛粉絲不是第一次，這場演唱會開賣前，公司就祭出超嚴厲手段，只要是用「與票面價格明顯差價」轉賣者，無論是在二手票券平台，或是個人SNS平台（如臉書、推特等），皆會被認為是「不正當交易」，不但當天無法入場，也會被取消會員資格，維護粉絲的行為被讚「超帥氣」。而這場演唱會嘉賓也請到當紅女團TWICE，備受歌迷期待。

知恩者甜

香港都有D特別野就好

我愛iu愛我

加錢

洗唔洗報咁大數

洗鬼咁貴咩

減個零差唔多2000-3000won 就得啦